有冇18年DSE巴絲報咗台灣升學？

喺連登講台灣升學預左俾人圍插
但都想睇下有冇同路人
個人申請收左或者等梗報聯合分發嘅你都嚟討論下啦
亦都歡迎台灣讀梗大學嘅巴絲一齊討論

利申：等梗報聯合分發 想去台北以外嘅大學

真心問，入台大, DSE B5要幾分？

台大等同香港8大邊間到？

好似話其實唔係睇你B5幾高
而係擇優取錄
啫係例如上年有5個位，有6個人報，就算最勁都係得15分佢都照收5個
但萬一今年你想揀果科有5個人報都係成30分，咁你就冇機

呢樣真係好on9 根本都唔知自己夠唔夠入

下唔係間間都一樣架咩

當你8大收10000個學生，如果個年考生得10000人，咁你考低分都一樣入到架

台政清交成
四中 台師 （台科 台北）
國立
私立

專科另計，例如
傳播：政>世新
設計方面唔一定台藝大最勁，因為台藝係真係搞藝術，絕少拎獎

利申 post grad

聽人講台大仲廢過香港poly city個D，想問真定假？

True

又盲反

假
台大咁勁
KONG U果班都要低頭俯視佢地

無錯我有fd港大醫科reject左入台大

台灣大學唔睇dse 睇咩

係睇DSE呀

係咪有3322 就穩入咁濟？

坐底B5 要有10分囉
如果你揀果科冇人報咪10分都入到囉
應該係咁

係

top10%大學？

台大都只係坐底b5 10分咋？

上面又話屌打hku既？

痴線啦，台大冇可能囉

啫係B5 要有10分先夠佢台灣個入學要求
好似香港你要讀大學都要3322咁 但3322都入唔到hku啦
如果多香港人同你爭就難入啲

台北以外?你識唔識渣機車?
唔識就唔好搞啦 而且果邊成日出事炒車
死既好多都係大學生 香港人佔最多(好似係)

係香港人易死啲點？

未報 如果冇乜目標 考完個分又唔夠入u可以點
台灣定i大

不過其實都唔係完全冇嘅 有啲想讀media果類

人地D車鳩黎 唔理你 佢地本地人都好撚多三寶
香港人唔識渣 咪比車撞鳩死
我都奶過野 成日玩命

我都係單車代步算

好似過辰申請期喇喎

聽聞有個咩第二次申請

除非你住宿舍 淨係龜係學校 如果唔係單車都冇用
新北/台北學校算啦 唔好諗住想脫離香港生活 搵個靜靜既地方讀書
到時你叫天不應叫地不聞 想買少少野都踩單車踩到腳抽筋
而且仲要經常落雨 一係搵D學校係近返市區
真係連公車都冇 的士都搵唔到一架 可能學校有一架 但要等成粒鐘 勁多人排隊
題外話 好多人去到台灣讀書 唔夠一個月就走 發現同想像中差太遠

過來人分享下,其實都係睇科

台灣既優勢產業科目or香港冇得讀既科目,其實係OK既(e.g. 電機/電子,CS,化工,材料,農業,化學)

但係見到有唔少人走去讀文科,Social Science,Business...我完全唔明佢地咩心態,台灣D大學係冇乜resource放係果d department度,你地望下台大電機既幾棟building,同管理學院/文學院/社科院比較下...EE department係幾撚有錢(相比之下)

更加唔洗講台灣既教育/科研錢有大半都去撚左台大度,唔讀台大既話,我覺得同監獄係冇乜分別,分分鐘IVE仲多resource過台灣大部分既大學

你地未開始讀之前一定會覺得我bullshit,但讀落就會知台灣D大學幾撚窮,幾撚落後,幾撚缺乏resource

仲有,最緊要就係體驗到台灣人有幾難頂

讀到醫科/電機都OK
佢地可以入台積電做野 人工都唔錯 不過佢地D嘴臉仲串撚過連登仔
台大係台灣人眼中係最把炮 得頭5%既人可以讀到
所以出黎搵工會易好多 人工都會高少少
我女朋友係台大讀MASTER 佢係本地人 係幾吃香
不過佢識D香港人係台大讀商/文科 讀完想係台灣搵工都係搵唔到 最後都係返香港 都係讀MASTER
其實想去台灣讀書都係想搏留係台灣 但好難

醫科讀完要pass國考，仲要捱到主治先得100k台幣月薪

大前提係升到主治既，大部分都有PhD

我寧願係香港讀其他health professions

印象中台大排名仲低過城大理工

讀ive好過啦
台灣大學

淨係同台妹玩風化都掋

台灣文科唔算差 如果想讀古典文學係香港就中大 台灣就政大呢類比較正路姐
香港其他U既古典文學 Em...唔係冇既但係好散
不過好似係香港定台灣都冇咩出路啦

兩個地方既物價水平唔同
同埋醫科生需求同供應都唔同
無得比

讀中文系，不如讀外文系

唔少國學大師/華語文學家都係讀外文系/英文系出身

我唔覺得台北物價水平同香港有差距

醫科生供需情況都係差唔多，只不過我地個scale細過台灣咁解

有冇去過台灣既大型公立醫院？一樣都係咁full

其實台大物治香港認唔認架？
網上見一部分人話認一部分人又話唔認

早排報完聯招，唔睇呢個post都冇咗件事
我連幾時有得睇結果都唔記得

放完榜先揀choice

未聽過呢科 呢啲新野幾過癮

咁睇你自己想讀咩文姐
想讀中文冇理由去外文既

你咁講我又諗起白先勇

三年前，B5有21分就入到電機系
宜家，我唔知
巴打加油

係間野真係差定點？大學生活同香港嘅好唔同？

呢間野台灣人自己都唔屌 仲要係山上面

其實好想知台灣嘅大學生活係點？好似香港咁好free? 定係好似中學咁上堂？

私立係柒少少嘅

我諗你問得都係個人申請衰左 ？

淨係報左聯招 個人申請冇野啱讀

台灣既大學無乜大學味
Btw如果去台灣讀建議讀香港無/唔熱門既科
例如獸醫 外語

台灣有大學係勁
但你過得去讀既都唔方好得去邊
留係香港啦ching

你其實唔係想留係台灣 而又唔係讀最好既大學 咁不如唔好晒時間
除非你係想去媾女 但連機車都唔識渣 唔通要女載你咩
台灣D大學環境係差D架啦 一定係爛爛地 又舊 台大都係 唔計新起
你係想享受大學生活 又唔係留係香港 你屋企有冇家底?
冇就唔好搞啦 正正經經讀IVE/本地大學仲實際
有就唔洗簡去台灣玩
又係選科咁 佢地有導師 好撚有中學FEEL
不過就好似上面位巴打講 去之前你一定覺得係BULLSHIT
你仲話想去台北以外既學校 我真係怕你會自閉 你一定要識台灣人
但台灣人真係幾撚西 D台妹都可能唔鳩理你 萬一你果間又冇乜香港人
不過就算有香港人都好撚悶 平時都係冇乜野做 結果你可能都係媾左條港女
如果你真係有某D科得台灣有 而你又超級有興趣想讀
唔介意讀完係點 屋企又負擔到先去啦
仲有D科都OK既

台北銘傳點睇

我正正有屋企人當年為左讀中文過台灣
其實香港過台灣讀中文一定副修外語架啦
睇下會唔會副修變主修咁解

不過咁講 唔係台政清交成就算啦

讀緊垃圾台大

half true half false
廢係高等教育比政府玩死(詳睇卡管案)
自己又玩死(無能吸引人才，錯誤文化觀念）

差就唔會差 但佢地個考核模式同學習模式根本係智慧大倒退

呢家仲有冇得報

我親戚個人申請中左呢間

pish
btw 其實台灣大學應該同香港好唔同？ 係咪唔會有sources呢樣野 同埋駛唔駛take attendance?

識人係台灣讀完大學返黎做學徒

國立(由台大到後段國立)都係一樣要強制上swimming

又老點？我唔使必修游泳

take attendance睇prof,但大部分都會take
我試過有course第一堂ta強制set你坐咩位,之後每堂ta跟住座位表出黎take attendance,只要你個位有三堂試過no show,即fail,坐錯位都等同no show

係台灣做夠實習時數
做咗學歷審查認可係得

year 1既PE wor

唔係淨上swimming果種體育堂

係睇個教授點教啫
我個位就全球類運動

yes,我好似返左去中學上堂咁

再睇下台大ocw,原來台大上堂都一撚樣

兩年都冇上過swimming?

英文門檻都見到啦
班教授又怕取消會令學生英文水平下降
但連現在學校的制度都不了解

冇
其餘三個PE修badminton,golf,squash

其實佢都係離唔開支那果套教育模式姐

你睇返以前,仲要你必修三民主義,咪姐係同宜家中共逼學生必修政治課一撚樣

跟住兩邊都零舍多濕鳩課程要你必修,想學美帝liberal arts education又不得其精髓

跟住major必修又多撚到仆街,好多course其實都冇必修既需要,就算美帝既curriculum都唔會整到咁

最後就搞到個個local學生起碼每個sem讀20 credit,我唔知呢種無意義既chur會對學生有咩得著

尤其d通識course,起碼8成都係廢,仲會好多時都唔係幫緊你開拓vision,係乜柒都只會係台灣角度出發,台灣點...台灣又點...人地咁,我地再睇返台灣.....,咁呢個course到底有乜學習意義?根本乜鳩都學唔到

屌你真係執到寶

其實唔單止係英文教學有問題,基本上佢地D大學整體既教學模式都係有問題

可能我地係英式教育下長大,好早就已經決定左自己既direction,我睇番先知,原來美式既大學教育係當班大學生係school kids,而唔係英式果種大學生

當入到大學仲要日日拎住本textbook上堂,我唔覺得呢套岩我,你話lecture notes,ppt就接受到姐...textbook? wtf? 乜唔係放係房用黎for reference咩?

仲要聽班台仔台妹日日講"老師" "老師",當堂真係好撚想掩耳離開現場

textbook我有科要帶 因為佢全手寫唔帶就folllow唔到

僑外生對待又冷處理，教務處以為有僑陸組就應付到但都做唔到理想效果

佢地最撚討好馬拉學生,最大客仔既待遇果然係唔同D

係佢地眼中連僑生都有階級之分,真係好撚仆街

巴打讀梗？

香港點free法？

走堂？自己rec堂？

邊間大學多肉便器🤤

個英文門檻膠到

台灣智障都入到大學

最了不起既台大畢業門檻 ielts 6.0 (有錯請更正)

其實英文就肯定會退步 比起你係香港讀既話
呢個係不爭既事實
另外台灣唔係睇垃圾toeic架咩
我上年未去台灣前都考左已經過埋畢業門檻
相反一堆year4既人好撚多都pass唔到

台北讀商科or醫科有咩推介？而家要點申請？

台灣生活指數低過香港
但係食方面真係搞唔掂
台式食品好肥膩, 感覺上每餐都好似食緊一大碗肥油

海華服務基金

好似無門檻, 係考個19英檢初試
但係返到黎返工, 發覺英文程度同本地同科嘅ugrad差唔多

PS畢左業2年

有冇入面d野講下

商科 台大政大
醫科 台大陽明台北醫大

屌你老母，自己報去台灣讀書，跟手又嫌人地廢又盛，咁就係閪去啦屌你老母臭閪，台灣冇歉過你啲咩，咪閪去到先嚟怨呢樣怨個樣

唔好學郭鴻基玩語言偽術
是咁的
學校目標係修進階英語，但要考19試至讀到，讀唔到/冇免修即係畢唔到業，即係門檻
IELTS係105學年度上修至6.5 ,106上降返6.0，至於點解會咁，係根本不切實際

唔係學生會成功將改變進階英語辦法放上教務會議嚇到郭鴻基要收埋圍威喂解決

唔好睇少6.0，背後要搞一大輪做咗幾多野先得

不過講時講台大仔連6.5 都考唔到似乎有點兒那個

個個都考英檢邊個會考ielts

個人申請收咗
DSE尻考

2017Dse而家讀緊三大都報咗
因為入唔到想入果科...

其實唔直接係 果年考生低分既話會收nonjupas多d

或者正確嚟講 台灣英文檢定定位係跟英檢/TOEIC 而唔係ielts

所以先話個改動無謂

調低 toefl同 ielts個分 其他冇變根本冇意義

反正點睇都係英檢同 toeic易好多

調低係教務長跟返對照表同埋死守防線唔取消門檻

postgrad睇research la
research EE同life sci高撚過香港CU

淨計research,UST ECE應該可以同台大EE比

大家都有廿幾個IEEE Fellow + top pub

Life sci就冇乜idea

台灣既英文教育真係垃圾到

背唔係問題，但領悟唔到學英文的精髓先叫柒

個人申請 未考dse就收左

利申 有親戚係個邊讀 take care到我
再利申 唔係真係去讀書 離開香港係其中一個原因
其次係想畢業係個邊做多一年野 拎到居留證
人生目標係三十幾四十歲 儲到錢去個邊開間鋪頭仔過世
eg. 開港式早餐店等等

去讀書只係其中一個去台灣嘅籍口
唔識同屋企人講由細到大夢想都係移民台灣

當然好多人會插台灣係鬼島乜乜柒柒
係連登講台灣更係不智
不過各人有各人愛好 我自己鍾意咪得

羨慕有台妹女友

小弟而家中大yr1，dse差少少入唔到香港醫科，想過去台大讀醫
想問下台大trans cred易唔易?
同埋中大啲體育course有冇可能當台大啲體育cred用?

原來有得咁樣trans cred 唔知啲common core trans唔trans到呢
btw 巴打家陣讀緊pharm/biomed?

屌 上面九成踩台灣嘅嘢我完全未遇到過

利申: 台清交 台灣最搵食個科

不如開個tg或者wtsapp group交流?
有咩問題都可以問我